\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesenadler}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Tier, neutral gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13},
        hit-points  = {26 (4W10+4)},
        speed       = {3 m, Fliegen 24 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 17,
        con = 13,
        int = 8,
        wis = 14,
        cha = 10
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +4},
        senses = {Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Riesenadlerisch, versteht Aural und Gemeinsprache, aber kann sie nicht sprechen},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Scharfe Sicht}
        Der Adler ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Sicht basieren, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Adler führt zwei Angriffe aus: einen Schnabel- und einen Klauenangriff.

        \DndMonsterAction{Krallen}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W6+3) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Krallen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schnabel}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W6+3) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schnabel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W6+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
